(學術)呢個塞粗威唇可以用邊件分裂事件去形容呢？

高登分裂咗個LIHKG呢單野
究竟係東西德 南北韓 定國共內戰
有有熟歷史既絲既可以講下？